選政客，如果有得選，都該是選年老的 / 陳雲

source : 立場新聞
-
年輕的時候，看醫生選年老的，因為夠經驗。年老的時候，看醫生選年輕的，因為可以看到自己壽終，簽發死亡證的一刻。選保險經紀也是這樣，年輕的時候選年老的經紀，年老的時候選年輕的經紀，可以照顧自己到人壽保單總結的一日。

至於選政客，為什麼要選年輕的呢？他們只有五年任期，連任是十年任期，做不到老的，他們也不會看顧到你死的時候。

故此，選政客，如果有得選，都該是選年老的，好像美國的特朗普。有年老的人願意犧牲健康來做元首，美國的人民是幸福的。

政治是老年人的職業，看過三五十年的世事，才懂得政治。如我這樣，年輕的時候，日治時代只是隔了十幾年，隔壁的一家在日治時代餓死，好像發生在昨日，六七暴動和文革是親身見聞。這樣就懂得治亂興衰。

很可惜，年老的人因為珍惜羽毛，也珍惜健康，往往不會出來從政。於是，政壇充滿財閥集團委託出來的後生仔女，大部分在胡鬧，社會給財閥予取予攜，平民給勞役和壓榨得賤如奴隸和軍妓。

這幾日感冒，大病了一場，剛平復下來。發燒的時候睡在床上，記起半個世紀前的事。寫一點話，也預告自己不久在部署一下之後，退出政壇。

* * *

政治上，最大的秘密。大家知道為何民主制度會打敗王朝、也打敗共產國家嗎？民主制度絕不是好東西，但由於它打敗王朝，也打敗共產主義，故此存活下來，它是不是好東西，已經不緊要，成王敗寇也。

我在前帖文寫過，政治是老年人的職業。民主制度在於自由選舉，自由選舉可以容許年老的人出山參政，老人將畢生的知識、閱歷與仁慈貢獻出來，如美國的前任總統列根，現任總統特朗普，這幾乎是獻出生命餘暉的壯舉了。

王朝也有老元首，如清朝皇帝康熙，在位六十一年，但他們都是年輕登位，而且與世隔絕，沒有平民百姓感情，登位幾十年之後不變成剛愎自用的老糊塗的，頗為罕有，如清朝的康熙，已故的泰國君王普密蓬，現在英國的伊麗莎白二世，都是難能可貴的老君王。試想一下，假如伊麗莎白二世已經退位，英國在年輕的君王手上，英國是無法脫歐的（英國脫歐是出爾反爾的背盟棄約的行為，只有老人有這張臉去做！）。

共產國家也有老元首，但如王朝一樣，他們都是終身在黨務裡面做事，不知民間疾苦，做到老的時候多數是剛愎自用，愚昧無比。

然而，老人參政不容易。要好像美國那種優良的民主國家，平民也有大志氣的國家，老年人才會出來參政，一展抱負。故此，你見到年輕人做首相、總理或總統的國家，大可一笑置之，不是那個元首不行，而是那個國家不行。

云伯又走出黎鳩up

佢真係當自己懷才不遇
雲伯
呢個時代涼住冷氣靠寫文
想人支持係唔work架

恨做議員恨到出面

佢第一段幾有腦㗎
但係之後越寫越戇鳩

就係因為入面有太多老野阻鳩住曬先要選D後生架嘛
翻青山啦屌你

香港除左陳太仲有邊個老野政客有建樹

肥佬黎

立場貼陳雲d文章

陳太、馬丁其實好有料
不過今時今日香港咁既世代已經唔適合政治協商
而係全民街頭運動

陳雲幾時先收皮?

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

選白頭佬臨陣退縮